[置頂] 西環被捕街坊 已經拘留超過40小時 仲未放番出黎！！！！！

西環被捕街坊
已經拘留超過40小時
仲未放番出黎！！！！！

有冇消息????

推

民間記招會可提出的政府問題詳列如下：
(歡迎補加再轉發廣傳）

1. 香港政府拒絕單次性移交疑犯陳同佳到台灣使台灣謀殺案變香港洗黑錢案

2.「極逼切修例」為由縮短諮詢期至只有20日
5月20日到6月12日漠視民意，欲多推二讀

3. 6月12日警方向衝擊防線的示威者發射催淚彈、布袋鉛彈及橡膠子彈鎮壓，多名示威者頭部中槍，港府將示威定性為「有組織的暴動」

4. 警方嚴重誇小六月九日及六月十二日的遊行人數
史稱「毅進南北朝」

5. 必須追究警方向醫院索閱示威者病情及其私隱

6. 必須追究警方七月一日在立法會內逃走責任

7. 七月七日警員鐘俊邦與示威者以髒話互罵，警員以髒話恐嚇示威者：「咩呀，認撚住我呀！」隨即又挑釁示威者，要求「隻揪丫（單挑）」

8. 七月八日，香港攝影記者協會及香港記者協會發表聯合聲明，嚴勵譴責警方在旺角清場時多次使用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。

9. 七月十四日斷指警員以不合理武力插市民眼睛
必須追究該名斷指警員

10. 七月十四日大量警員封鎖沙田新城市
以白色恐怖封鎖鐵路

11. 七月十四日朱恩浩被制服的情況下
遭到鄭柏林警察180度扭傷手腕

12. 七月二十一日官警黑勾結
詳情請觀看鏗鏘集 - 元朗黑夜

13. 必須追究何君堯、李漢民、鄉黑及相關警員

14. 必須巨額賠償事件受影響市民及被捕義仕

15. 促請政府721為恐怖襲擊，
並對恐怖分子作出大規模殲滅行動
以保障日後元朗站的安寧

16. 警方多次使用過期催淚彈，
必須追究前線警員
徹查是否合法命令

17. 七月二十七日
政府容許警察與白衫暴徒攻擊一般香港市民
區別對待以非法控告白衫恐怖分子

18. 七月二十八日
44名義士被控暴動罪，不獲保

19. 八月四日
強烈譴責警方對手無寸鐵市民行為粗暴，侵犯女性尊嚴。弄至她褲子脫落，只剩下內褲。她雖然已被制服, 但警方沒有讓她穿回衣服。

20. 八月五日
北角斬人，多區示威者被警方暴力對待

21. 警察福利基金由6月11日至7月18日，獲至少1,630萬元捐款，等於去年逾5成捐款收入，遠超其他紀律部隊

五大訴求，缺一不可

清算名單（必須坐監）
何君堯
李漢文
林鄭月俄
梁振英
鄧炳強
...

係唔係8月4號果班街坊

唔知西柚們有冇聽過呢單野👇🏻👇🏻

我的朋友親身經歷
8月4星期日晚，西環有施放催淚彈&與抗爭者對峙等等。
我朋友住果頭
當所有對峙停止晒的時候
我朋友同佢老公+佢朋友都繼續喺西環街上，因為屋企好大煙同味，佢地係尊登唔返屋企住，上完去開晒抽氣扇果啲就落返樓。。
去到xx街，已經有幾十個街坊喺到一齊傾下計，share 剛剛的事&經過，但其實佢地個個都係為左避一避，等屋企啲煙散咁啲先返去，先會聚集傾計 (注意：呢幾十人真係全部都係街坊，乜防備都無，口罩都無，就咁揸個電話落樓下果隻)
然後喺佢地傾緊計之際，突然有幾個平頭裝一望就覺得係黑社會嘅人 (朋友肯肯定唔係街坊) 挑釁班街坊。。。。
由於街坊中都有啲壯丁男士，所以就同果幾個疑似黑社會互相問候 口角。。。。
突然，，，，一班防暴，3面突擊衝埋唻，捉晒呢幾十個街坊 (注意：呢個時候，果幾個疑似黑社會係已經完全不見影蹤)。。。班街坊有同班防暴理論的，話全部都係住喺到，係因為要等屋企啲煙散去，先落唻樓下。。。
當然班防暴係唔會聽。。
於是呢幾十位街坊被押上旅遊巴，全部押晒去長沙灣警署，留押左24小時。
期間，幾十位街坊裡面其中一個聯絡左民陣議員求助，並搵左議員幫手，議員唻到都有同佢地逐一會面。。
議員話會幫助呢幾十位街坊，不過開頭都驚唔樂觀，因為呢排好興用呢啲藉口唻作出拘捕，直接扣押之後直接過堂。。。
但最後，唔知係咪搵唔到任何證據，比佢地每人 $500 保釋。話可以走得。
但隔無耐，又話樓下有示威者唻聲援佢地，又扔汽油彈又放火等等，所以唔係警方唔比佢地走，係班示威者攪到佢地無得走。
啲街坊再問可否打電話比屋企人。
警方話可以，每人只可打一次，但唔可以打比律師或記者，只可以打比屋企人，而且打比屋企人時只可以講，話因為樓下有示威者攪事所以走唔到。。。。。
我朋友無打，警察叫佢名叫佢打，我朋友答，我無屋企人，我得老公，佢都一齊比你地拉左，所以唔需要打，警察再話咁你唔駛打比亞爸亞媽架？朋友再答，我無亞媽，亞爸長時間唔喺香港，所以唔駛打。然後個警察就話你鍾意啦！
攪完一輪，到佢地走果陣，下面完全平靜，佢地亦完全聞唔到任何味 (如照班警察所講 汽油彈 & 放火。即使當佢地已經處理好，但咁短時間內應該仲有餘味吧？ 但完全無！)
朋友保釋完出唻開始聯絡返啲朋友報平安，然後佢地發現，其實佢地呢幾十個街坊被拘捕&拘留，係完全無報導或交代過。
佢地呢幾十位街坊原來係被消失左24小時。。。。。。

以上全部均為我朋友今朝同我喺電話講，我亦無任何加減，全部直述。。。

我自己個人覺得好需要廣傳
因為呢啲事係需要更多人知道
而如果，你係下一個咁唔好彩，請保持冷靜，如果係清白，無需要擔心，唔好比佢啲盤問動搖到，佢地最叻兇人，chok人，誤導人，精神折磨人，但你只需講返事發經過就可以，或者我無嘢講！要求打比屋企人/律師！

由衷希望
香港人，加油
勿忘初心
不被分化，不割席

FB西環變幻時 果邊既

有冇手足幫下手

今晚？

今晚9點就夠48個鐘

有冇手足去幫幫手

推呀

救人呀

推到有記者朋友睇到

推 真事 一手
返到屋企換左件波衫出街睇波途經嘉安街見拉緊街坊
有位黑衫街坊睇唔過眼叫左聲死黑警 即刻比圍觀藍絲阿叔十零人圍住 最尾比黑警禁落地拉左

我應該係其中一個 就我所知好似有60個

push